# Рекомендации по проекту

## Flux Standard Actions

Это [конвенция](https://github.com/redux-utilities/flux-standard-action) по формату объекта, который является экшном. Она весьма неплоха сама по себе, потому что любая договорённость помогает избегать проблем в будущем при росте приложения. В экосистеме Редакса многие популярные библиотеки ей следуют, поэтому при её использовании в будущем будет проще интегрировать что-то необходимое.

## Нужен ли Редакс?

Как к прошлому приложению так и к этому есть подобный вопрос. В Редаксе полтора экшна на два редьюсера. Данные не нормализованы и берутся из состояния напрямую без какого-либо интерфейса в виде селекторов. Да, это всё сложно и требует времени на написание печально известного бойлерплейта, но в итоге появляется предсказуемость в работе с данными и отделение логики работы с данными от интерфейса.

В обоих приложениях подавляющая часть данных хранится в состоянии компонента и модифицируются они как угодно разработчику конкретного компонента. В этом нет ничего плохого, но тогда не совсем ясно зачем вообще в приложении фигурирует Редакс. Возможно, если состояние компонентов истинно локально, стоит избавиться от него и в редких случаях, когда необходимо иметь глобалный доступ к данным, пользоваться Context API?

## async/await

В коде компонентов достаточно много работы с Promise API. Советовал бы отрефакторить всё на `async`/`await`. Результат тот же, но читать и писать код становится в разы проще и приятнее.
